\documentclass{article}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, left=1in, bottom=1in, right=1in, top=1in}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xepersian}
\settextfont[Scale=1.2]{IRLotus}
\usepackage{quoting,xparse}

\NewDocumentCommand{\bywhom}{m}{% the Bourbaki trick
  {\nobreak\hfill\penalty50\hskip1em\null\nobreak
   \hfill\mbox{\normalfont(#1)}%
   \parfillskip=0pt \finalhyphendemerits=0 \par}%
}

\NewDocumentEnvironment{pquotation}{m}
  {\begin{quoting}[
     indentfirst=false,
     leftmargin=\parindent,
     rightmargin=\parindent]\itshape}
  {\bywhom{#1}\end{quoting}}

\begin{document}
% \begin{center}
% سلام
% \end{center}
\title{نشست‌ اوّل شیوه‌ی ارائه‌ی مطالب}
\author{پوریا چراغی}
\maketitle
\section{ارزش ارائه‌ی مطالب}
\begin{pquotation}{\href{https://fa.wikipedia.org/wiki/\%D9\%81\%D8\%B1\%D8\%A7\%D9\%86\%D8\%B3\%DB\%8C\%D8\%B3\_\%D8\%AF\%D8\%A7\%D8\%B1\%D9\%88\%DB\%8C\%D9\%86}{فرانسیس داروین }\LTRfootnote{\lr{Sir Francis Darwin}}} 
«آن کس\RTLfootnote{باید در مورد املای صحیح («آن کس»، «آن‌کس» یا «آنکس») تحقیق شود.} در علم ستوده می‌شود، که مطلبی را به مردم تفهیم کند، نه آن کسی که برای اوّلین بار به آن مطلب فکر کرده باشد.»
\end{pquotation}
\section{قرارداد‌ها}
\subsection{کار با \LaTeX}
\begin{itemize}
\item کلّیات کار با \LaTeX~بر روی یک رایانه
\item چکیده‌ای تاریخچه
\item \texttt{pdflatex} و \texttt{xelatex}
\item مقایسه‌ی \LaTeX~با دیگر حروف‌چین‌ها
\item برچسب‌ها\LTRfootnote{\lr{labels}} و ارجاع‌های درون-متنی
\item جدول ساده
\end{itemize}
\subsection{نمره‌ی افزایشی}
به نخستین دانشجویی که مورد زیر را گوشزد کند،‌ نمره‌ی افزایشی داده خواهد شد:
\begin{itemize}
\item بکارگیری بنده از یک واژه بیگانه، به شرطی که:
\begin{enumerate}
\item \href{https://wiki.apll.ir/word/index.php/%d8%b5%d9%81%d8%ad%d9%87%d9%94_%d8%a7%d8%b5%d9%84%db%8c}{فرهنگستان }معادلی برای آن لغت مصوّب کرده باشد
\item خودم معادل درست را ذکر نکرده باشم
\end{enumerate}
\end{itemize}
\section{کنش وری}
\begin{enumerate}
\item جدا یا سرهم نوشتن بسیاری از کلمات چالش‌برانگیز است. مرجع صحیح برای رفع ابهام این موارد چیست؟ مرجع پیشنهادیِ شما چه نظری در مورد «آن کس»، «آن‌کس» و «آنکس» دارد؟
\item علاقه‌مندان، ارائه‌ای در مورد معرّفیِ \LaTeX~آماده کنند. (می‌تواند بخشی از نمره‌ی ارائه‌ی آن‌ها باشد.)
% \item دلیل عدم حذف شدن تاریخ بعد از استفاده از دستور \texttt{\textbackslash date\{\}}، چه بود؟
\item فرض کنید در یک دانشکده، مدیران می‌خواهند در مورد افزایش تعداد اتوبوس‌های رفت و آمد تصمیم‌گیری کنند. عده‌ای بر این باورند که اینکار باعث بهبود رفاه دانشجویان شده و پیامد آن، افزایش نمره‌ی آن‌ها خواهد بود. این در حالی است که گروه مخالف، افزایش امکانات رفاهی را مفرّی برای انجام فعالیت‌های جانبی و دلیلی برای کاهش نمره‌ی دانشجویان می‌دانند. دیدگاه شما چیست؟

	فرض کنید فردی تازه از راه می‌رسد و شما می‌خواهید موضوع بحث را به وی توضیح دهید. متنی آماده کرده و در دیباچه‌ی آن زمینه گفتگو را برای فردی که اصلاً در جریان ماجرا نیست، بازگو کنید. سپس در قسمت بعدی، دیدگاه خود را بیان کرده و آن را با ره‌آوردها‌ی خود همراه نمائید. قسمت پایانی متن‌تان باید همه‌ی موارد را جمع‌بندی کند. یک پیش‌نویس در \lr{\texttt{sample.pdf}} قابل رویت است.
\end{enumerate}
\end{document}
